大專畢業生平均月薪16077元，首選政府及公營機構

有調查顯示，應屆畢業生平均入職月薪為16,077元，較去年調查下降約3.7%，是連續兩年下跌，半數在職畢業生，求職面試四次或以上才獲受聘。

求職網站JobsDB發表《2020年大專生就業狀況調查報告》，並訪間了1,197名本地大學生及畢業生。調查發現，受訪大專畢業生的首份工作月薪平均為16,077元，較上一次調查所得的16,692元下跌%3.7%。

醫療及製藥為平均起薪點最高行業，達20,050元，其次分別為屋宇建築及建造，以及金融服務，平均起薪點為18,500元和18,321元。

另外，有86%在職畢業生表示畢業後三個月內找到工作，與去年相若，52%更於完成最後一個學期前已獲取錄；半數畢業生經歷四次或以上的求職面試才獲受聘，比去年上升5%。今年只有60%未畢業的大專生考慮搵長工，比去年減少一成。

調查亦指，只有76%受訪者滿意離校後的首份工作，比去年的調查下跌逾一成。「薪酬及福利」繼續成為畢業生對首份工作滿意度高的主因，佔當中19.5%，同時也高踞不滿意首份工作原因的榜首，佔當中30%。

至於大學生最想從事的行業，政府及公營機構連續兩年成為整體受訪同學的就職首選，人數佔14%，較去年稍跌2%。

JobsDB 香港區行政總裁仇崑石先生表示，調查數字反映出畢業生在疫情中相當積極搵工，唯滿意首份工作的畢業生比例較去年下降逾一成。在經濟不穩的情況下，薪金固然是重要的考量之一，不過職涯漫長，畢業生亦需要從個人專長及興趣中了解適合自己的職業。

非專科而又能力唔係特別好果班
甚至HD/ASSO
入到ACO都算係咁

邊到既大學生咁廢
就算經濟差左都起碼有45k啦

12k嗰啲根本唔會做呢啲調查

做黎比人笑咩

係阿我12k咋
咩咩咩阿 我都係大學畢業架

笑死人咩，就算遇到世紀求職騙案都25K起薪啦。

講少陣廢話啦

@Boss Chris

其實跌係正常
2012 大學畢業得12500人
有資格玩asso hd都係得 同年既1/3人（因為有2/3人喺 中五比人踢走左）

改制DSE 之後幾乎全民大專
咁樣實跌啦

有咩公營機構好返？

做譚仔好過?

同問

HA掛

冇

先唔理超級underpaid
有幾多人可以符合到要求

訪問咗50k fg連登仔未?

對唔對得住手足

拎住Degree FG人工低過14K嘅人 你地連住喺地獄朝鮮嘅泡狗都不如

其實正常真心應該20k都有掛？

骨氣呢？

好難一出嚟就有20囉

50k都有
入AO咪得
唔係考唔到下嘛

咪係! 我身邊啲frd子啱啱grad都搵至少55K, 我自己都有幾個6xK ge offer, 諗緊take 唔take 定再搵搵

It竟然無榜上無名

你估IT真係咁好搵咩